我係P牌仔, 但我有野不吐不快

世界咁大, 你地又咁後生, 唔似得我地呢D老野, 香港, 只係地圖上面一點都睇唔到, 我就唔信天下冇你地容身之所, 大不了咪移民, 大把機會俾你安居樂業,
人地有飢荒戰亂, 親眼睇住自己老豆老母兄弟姊妹被炸死餓死, 但佢地生活都仲樂觀過你地, 佢地都冇又生又死, 你地而家只係因為一D你自己想當然既未來去自殺, 你憑乜野? 而家聽日就2047喇咩..!!??
香港會慢慢改變, 係咪變衰冇人知, 你而家睇到睇到既亂局, 政府既荒唐, 係香港整個歷史上, 只係一個好細既點, 而香港歷史一直都係浮浮沉沉, 你以為香港而家衰就會一路衰落去? 呢個只係一個周期, 有高有低, 真係到2047, 到時如果香港社會仲係咁衰既,
咪大家一齊走囉, 唔好咁消極, 你地既心情我好明白, 大家都好愛香港, 好著緊香港既命運, 但遠未到要用死去控訴既地步, 而家你地屋企人被人迫害有冤無路訴咩, 而家你被人強姦自衛殺人俾人反告謀殺咩..你地咁就自殺, 咁大陸果D上訪俾公安打, 俾公安點打點嚇都要堅持上訪, 維權律師一邊收死亡恐嚇一邊幫人維權, 幫完人仲要自己坐監, 最近武漢因為反對政府起焚化爐, 大批市民上街抗議, 係冇媒體既射燈下, 俾民警係咁打, 多人重傷, 仲要被追捕, 迫供, 你估佢地上街前唔知會有咁既後果? 佢地都睇抗爭改變唔到D咩, 都堅持抗爭, 點解你地唔學下人地?

年輕人, 堅強D....!!!!!!